{
	"Kin_0": {
		"question": "4일 전부터 계속 설사가 나와요 하루에 3번 정도 설사 하는 거 같아요 근데 설사를 한바탕 하고나면 복통이 줄어드는거 같기도 해요그리고 속이 메스껍고 약간 멀미나서 토 할거같은 느낌을 받습니다 가끔가다 두통도 찌릿찌릿하게 와요 저 왜이러는걸까요 ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요  ​  하이닥 네이버 지식iN 상담의 김성강 입니다  ​  현재 설사와 복통 양상이 수 일째 지속되는 것이 아니라면 일시적인 배변습관의 변화의 문제가 아닌가 싶습니다  ​  우선은 밀가루나 생야채 생과일 기름진 음식 유제품 자극적인 음식 등의 섭취를 피해주시고  ​  배를 따뜻하게 해주시면서  ​  그럼에도 현 증상이 지속된다면 증상에 맞게 병원에 가셔서 약을 처방 받아 복용을 해주시면 좋겠습니다  ​  다만 약물 치료에도 호전이 없고 현 증상이 지속되는 경우에는 궤양성대장염과 과민성대장염 등의 감별을 위해 필요시 대장내시경 검사를 한번 받아보실 필요도 있습니다  ​  감사합니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "갑자기 배가 뒤틀리는 복통과 함께변깃물이 다 빨갛게 될 정도로 혈변을 보았습니다 다음날엔 혈변은 없고 복통은 살짝 있습니다 혈변을 보았는데 별일 아닐수도 있나요 크론병 궤양성 대장염 등 큰 병이 아니고도갑자기 혈변을 볼수도 있나요 위에 언급한 병들이 난치병이라고 들어서제발 저 병들중 하나가 아니길 바라고 있습니다 염증성 장 질환이 아니고도복통과 혈변이 있을수 있나요 지푸라기 잡는 심정으로 질문합니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이무혁 입니다  ​  크론 궤양성 대장염은 만성입니다 최소 6개월 이상 설사 복통이 지속되야합니다  ​  글로 보아서 배탈 같으며 혈변은 피가 선홍 빨간색 항문입니다 즉 설사로 동반된 항문쪽 치질로 보입니다  ​  금식해서 설사 낫으면 치질도 해결 될 것으로 보입니다  ​   ​"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "안녕하세요 평소에 혈변이 조금씩 묻어나오긴 했으나 대수롭지 않게 그냥 넘겼던 사람입니다 증상 복통 조금씩 심해짐 설사 혈변 선홍색으로 변기물이 물듬 지난주 주말 계곡으로 놀러가 과음함 돼지 고기 구워먹음어제 월요일 설사 및 혈변 증상 입맛없음 점심과 저녁 섭취 안함 야식 섭취 약 7시간 수면오늘 화요일 설사 및 혈변 증상 2번 아침 섭취 수면 5시간 발열 증상 지난주 토 일요일에 계곡에 놀러가서 과음했구요 월요일 점심 저녁은 먹지 않았습니다 어제 자기 전에 간단한 밤참 먹고 새벽3시경에 자서 대략 5시간 수면을 취했습니다 어제 월요일부터 배가 살살 아프면서 입맛도 없고 설사를 하는데 그전까지의 소량의 묻어나오던 혈변이 아닌 변기물 전체가 진한 선홍색으로 물들었습니다 그리고 하루 지나 오늘 아침과 방금 총 두 번 변을 봤는데 마찬가지로 어제와 같이 설사와 선홍색으로 변기물이 물들었습니다 복통은 어제보다 오늘이 좀 더 심했습니다 당연히 자세한 진단은 오늘 퇴근 후 항문외과를 방문하려고 합니다만 짐작가는 병이 뭘까요 추가로 오래 앉아서 근무하는 직종입니다 술은 자주 안하고 어쩌다 한번씩 과음합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 송슬기 입니다  ​  염증성 장질환이 의심됩니다  ​  항문외과 방문하여 진찰 받고 대장내시경도 해보세요  ​   ​  답변을 참고하시기 전에 온라인 상에서의 답변은 제한적인 정보에 따른 견해로 법적인 책임이 없는 참고 정보로만 고려해주세요 정확한 의학적 검진과 판단은 가까운 병원에 방문하셔서 전문의에게 들으시기 바랍니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "아기가 갑자기 복통을 호소해요 많이 아픈지 아파아파 하고 잠을 자요 열 설사 구토는 없어요심각한건가요병원가기전에 너무 걱정되어 여쭤봅니더",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 현민숙 입니다  ​  아기가 갑자기 복통을 호소할 때 생각해볼 수 있는 질병은 아주 많습니다  ​  가장 걱정되는 병은 장중첩증인데 이런 경우는 구토와 심한 복통을 호소합니다  ​  잠을 제대로 이루지 못할 정도이기 때문에 잠을 자면서 배를 아파한다면 그정도로 아픈 것은 아닐 테니 장중첩증같은 심각한 병은 아닐 것으로 보입니다  ​  장염이라면 구토나 설사가 함께 나타날 것입니다  ​  변비가 있거나 아니면 장에 가스가 차도 배가 아파할 수 있습니다  ​  어떤 경우라도 아기를 진찰해보기 전에는 정확하게 진단을 내리기 어렵습니다  ​  아기의 상태를 잠시 관찰하시다가 계속 복통을 호소한다면 가까운 소아과를 방문해보시기 바랍니다  ​"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "점심에 집에서 밥을 먹고 오후부터 복통이 살짝살짝 있고 속이 안좋았어요 저녁은 안 먹었는데 많이 아픈거는 아니지만 속이 불편하고 배가 계속 아파서요 요즘 상황이 상황인지라 병원가기도 무섭고 ㅠㅠ 발열 기침 구토나 설사는 없는데 코로나 증상 중에서 복통이 있나요 코로나일 확률은 매우 낮겠죠",
		"answer": "매운 낮을것 같아요 빨리회복하세요  ​   ​  코로나 주증상은 발열 기침 폐렴 호흡곤란 목아픔입니다 증상이 있다면 외출을 자제하고 집에서 충분히 휴식을 취하면 4일동안 경과를 관찰하다가 38도이상의 고열이 지속되거나 증상이 심해지면 1339로 전화해서 신고해야합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "서혜부 탈장 수술한지 2주 정도 지났습니다탈장된 부위가 커서 10센치정도 절개 한 후 7센치짜리 인공막을 넣었습니다근데 병원에서 받은약을 2주 정도 먹고 이제 바닥나자 가끔씩 가벼운 복통이나 절개부위에 고통이 느껴집니다걷기 힘들 수준으로 아픈건데 조금 더 지켜봐야 하는걸까요 아니면 수술한 병원으로 다시 가봐야하는 걸까요 그리고 지식인 답변들 보면 탈장이 별거 아니라고 무덤덤하게 답변해주시는 분들 많던데 제가 직접 수술해보니 절대로 별거 아니라는 수준은 아닌 것 같습니다 실제로 수술한 병원 의사도 수술 끝나고 나서 2개월은 절대 안정을 취해야한다고 말씀해주셨고 재발율도 생각보다 높은 편이라고 했습니다 제대로 된 답변 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이세라 입니다  ​  수술한 병원을 다시 방문하는 것이 제일 정확합니다 진료와 의무기록을 검토하기 전에는 조언을 하기에 무리인 상황입니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "맹장 수술한 지 오늘로 4일째 됩니다 복통이 꽤 있고 있을때마다 식은땀이 나는데 맹장 수술하고 나면 원래 있는 증상인가요 변이랑 가스는 자주 나옵니다 변은 진한 갈색의 묽은 변입니다 그리고 수술한 지 3일됐던 날에 피검사를 했었는데 염증 수치가 좀 높다는 결과가 있었습니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이무혁 입니다  ​   ​  복통이 좀 있을 수 있지만  ​  식사 배변이 정상이면 큰 문제 없습니다  ​  아파서 식욕도 없고 발열 복통이 잠 못잘 정도이면 문제있습니다  ​"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "코로나 증세 중에 복통도 있다고 하던데 복통이 정확히 어떤 부위 인가요 단순한 비염인지 기침과 코막힘 등 감기 증세가 좀 있고 갑자기 명치부위에 복통도 있네요 그냥 소화가 안된걸까요ㅠㅠㅠㅠ 걱정돼서요",
		"answer": "요즘 코로나 때문에 몸이 불편하면 걱정이 많습니다 증상만으로 코로나를 구별할 수 없지만 코로나는 아닌듯 하니 너무 걱정하지 마세요 배는 어디든지 아플수있어요"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "7월달에 위 대장 내시경했구요 이상은없어요 근데 4월부터 배가아팠는데 거의 한달 정도 그냥 많이아픈것도아니고 뮈랄까 은근히아프다고할까 그러다 괜찮아졌는데 11월달에도 아팠다안아팠다거의매일반복하며 지금까지이어오고있어요 4월달엔 안그랬는데 복통과함께 볼일볼때 혈변이 있어요 가을에 내치핵으로 치질약먹었구요 치질도심해요 똑똑떨어져요 물총쏘듯이나오기도하구요근데 우연인지아닌지모르겟지만 생각해보니 요즘엔복통증상이있으면 혈변도같이나오는것같아요 똑똑떨어지는정도 첨엔 치질인가보다했는데 관찰해보니 배아플때마다그랬던거같아요 대장내시경도 이상없댔는데 이러니 너무걱정되서요 아픈부위는 배꼽기준으로왼쪽인것같아요 어떨땐 가스도 막나오구요 배는 많이안아프지만 한번시작되면 엄청오래가요 치질하곤상관없는ㄱᆢㅅ같은데 너무걱정되서요 동네병원에서 복부초음파하고 피검사는 했어요 혹시 소장암일수도있나요 너무무섭고 걱정되네요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이무혁 입니다  ​  빨간피가 뚝뚝은 소장하고 무관계하고 암치질이나 치열입니다 따라서 내시경은 불필요 함  ​  글로 보아서 배탈 치질 악화 출혈로 보입니다  ​  중요한 것은 복통 배탈의 원인인 식사관리 가 제일 중요합니다 변이 좋으면 모든 것이 해결됨"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "제가 어젯밤에 선풍기를 틀고 깜빡잤었는데 오늘아침이랑 낮엔 안그랬는데 오늘 저녁부터 슬슬 배가 아픈거예요 계속 배가아픈건 아니고 가끔씩 5분 간격으로 복통이 있었는데 손을 땄는데도 아까보단 아픈게 덜한데 가끔씩 아파요 언제 나아질까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 하루이틀정도 지나면 좋아질겁니다 따뜻 한거 마시고 식사는 속이 편해지고 배고플때까지 굶어주세요 구토 설사는 없으시죠"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "이틀전부터 간간히 복통이 오는데 누워있을 경우 장기가 눌리는듯한 복통이 생겻습니다 누워있을경우 복통이 더 심해서 앉아있다가 다시 누워있어야 할정도 입니다 왜그런거일까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김동규 입니다 많이 불편하시죠 복통이 음식을 먹는것과 관련이 있는지 자세와 관련이 있는지 신물느낌이 있는지 통증이 주기적인지 간헐적인지 쥐어짜는지 콕콕쑤시는지 뭐 여러가지 증상들을 알아야 합니다 가장 흔한 질환은 급성위염이고 그 외에 담낭질환이나 여러가지 유발질환들을 고려할 수도 있습니다 환자들이 할 수 있는 기초적인 처치로는 통증이 있으면 금식하세요 금식 후 증상이 호전이 된다면 물 미음 죽으로 식단을 진행하세요 식은땀이 나거나 열이 나거나 꽤 많이 아프면 병원 진료를 받으세요  ​"
	}
}